---
title: GitLab 블로그 구글 사이트 등록
date: 2017-11-17 24:00:00
tags: GitLab
categories:
  - GitLab
---

블로그가 구글에서 검색이 되도록 할려면 구글 서치콘솔(Search Console)에 가입 후 속성을 추가해야 합니다.
그런데 서치콘솔 등록 과정에 구글 애널리틱스가 필요하므로 구글 애널리틱스 먼저 가입을 합니다.

1. 구글 애널리틱스 가입
2. 서치콘솔(구글 웹 마스터 도구) 가입
